{"_id":{"$oid":"5cc0c772fd6be56c94f18315"},"question":"Grupo del plato del buen comer el cual proporcionan energía. Por ejemplo: el arroz y el maíz.","answers":["Cereales","Origen animal","Frutas y verduras","Tubérculos"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0ca06fd6be56c94f18316"},"question":"Grupo del plato del buen comer el cual brinda fibra, vitaminas y minerales. Por ejemplo: la naranja y el chayote.","answers":["Origen animal","Tubérculos","Cereales","Frutas y verduras"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cac7fd6be56c94f18317"},"question":"Grupo del plato del buen comer el cual da proteínas y minerales: Por ejemplo: queso y frijoles.","answers":["Leguminosas y alimentos de origen animal","Leguminosas y tubérculos","Frutas y verduras","Cereales y alimentos de origen animal"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cb26fd6be56c94f18318"},"question":"Cantidad mínima de vasos de agua que se debe consumir diariamente.","answers":["5","10","7","8"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cb70fd6be56c94f18319"},"question":"Sistema que se encarga de proteger el organismo de aquello que pueda dañarlo.","answers":["Sistema digestivo","Sistema inmunológico","Sistema respiratorio","Sistema circulatorio"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cbe9fd6be56c94f1831a"},"question":"Reacción del sistema inmunológico por una sensibilidad del organismo.","answers":["Enfermedades","Alergias","Trastorno","Deficiencia"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cc53fd6be56c94f1831b"},"question":"Órgano reproductor masculino.","answers":["Pene","Testículos","Útero","Próstata"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cc9ffd6be56c94f1831c"},"question":"Órgano donde se producen los espermatozoides.","answers":["Ovarios","Próstata","Pene","Testículos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cceefd6be56c94f1831d"},"questions":"Células masculinas necesarias para la reproducción.","answers":["Testosterona","Espermatozoides","Adrenalina","Estrógeno"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cda6fd6be56c94f1831e"},"question":"Órgano reproductor femenino.","answers":["Útero","Ovarios","Vagina","Próstata"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0ce1afd6be56c94f1831f"},"question":"Órgano que aloja al bebé durante el embarazo.","answers":["Ovarios","Trompas de Falopio","Útero","Óvulos"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0ceb3fd6be56c94f18320"},"question":"De qué formas se reproducen las plantas","answers":["Sexual","Sexual y asexual","Asexual","Partición"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cf17fd6be56c94f18321"},"question":"Nombre del proceso de transferencia del polen.","anaswers":["Polinización","Condensación","Saturación","Polinosis"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cf4efd6be56c94f18322"},"question":"Tipos de animales los cuales se desarrollan dentro del cuerpo de la madre.","answers":["Omnívoros","Herbívoros","Ovíparos","Mamíferos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cf9ffd6be56c94f18323"},"question":"Tipos de animales los cuales se desarrollan dentro de un huevo.","answers":["Ovíparos","Carnívoros","Herbívoros","Mamíferos"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0cffffd6be56c94f18324"},"question":"Organismos que descomponen la materia para alimentarse.","answers":["Hongos","Insectos","Plantas","Células"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d04dfd6be56c94f18325"},"question":"Seres vivos formados por una célula y son tan pequeñas que solo se pueden ver el por el microscopio.","answers":["Virus","Células","Bacterias","Espermatozoides"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d0a5fd6be56c94f18326"},"question":"Está formado por un conjunto de seres vivos que interactúan y comparten factores físicos como el agua, el aire y el suelo.","answers":["Holocenosis","Bosque","Paisaje","Ecosistema"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d129fd6be56c94f18327"},"question":"Tipo de ecosistema que cuenta con selvas, bosques y desiertos.","answers":["Terrestre","Terrenal","Telúrico","Terreno"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d171fd6be56c94f18328"},"question":"Tipo de ecosistema que cuenta con mares, lagos y ríos.","answers":["Marítimo","Acuátil","Acuático","Acuario"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d1d5fd6be56c94f18329"},"question":"Método del ciclo del agua en el que se calienta con el sol de los mares, ríos y algos.","answers":["Evaporación","Condensación","Precitación","Infiltración"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d25bfd6be56c94f1832a"},"questions":"Método del ciclo del agua en el que se eleva y se forman las nubes.","answers":["Condensación","Precipitación","Evaporación","Infiltración"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d296fd6be56c94f1832b"},"question":"Método del ciclo del agua en el que cae en forma de lluvia, nieve o granizo.","answers":["Condensación","Infiltración","Precipitación","Evaporación"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d31afd6be56c94f1832c"},"question":"Estado de la materia que tiene forma y volumen propios, sin considerar el recipiente en el que estén contenidos.","answers":["Plasma","Gaseoso","Liquido","Sólidos"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d348fd6be56c94f1832d"},"question":"Estado de la materia que no tienen forma propia, adoptan la del recipiente que los contiene, pero tienen volumen definido.","answers":["Sólido","Líquidos","Gaseoso","Plasma"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0d4f2fd6be56c94f1832e"},"question":"No tienen forma ni volumen definidos; ocupan todo el espacio, es decir, se expanden.","answers":["Plasma","Líquido","Sólido","Gases"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0dd5bfd6be56c94f1832f"},"question":"Forma de energía que pasa de un cuerpo con temperatura elevada a otro frío.","answers":["Temperatura","Fisión","Calor","Ardor"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0ddcdfd6be56c94f18330"},"question":"Es la cantidad de calor de un cuerpo.","answers":["Temple","Temperie","Temperatura","Termómetro"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0de43fd6be56c94f18331"},"question":"Método para generar el cual consiste en frotar cosas.","answers":["Rozamiento","Fricación","Fricción","Friega"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0de95fd6be56c94f18332"},"question":"Transformación del calor en el que un cuerpo aumenta su tamaño.","answers":["Ensanchamiento","Aneurisma","Expansión","Dilatación"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0df09fd6be56c94f18333"},"question":"Forma de energía que se manifiesta por efecto luminoso o por la atracción o repulsión entre los materiales.","answers":["Electricidad","Calor","Luz","Potencia"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0df67fd6be56c94f18334"},"question":"Forma de electrizar un cuerpo la cual consiste en frotar un material.","answers":["Fricación","Rozamiento","Fricción","Frotamiento"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0df98fd6be56c94f18335"},"question":"Forma de electrizar un cuerpo la cual sucede cuando un material electrizado toca a otro.","answers":["Unión","Enlace","Contacto","Conexión"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0dfebfd6be56c94f18336"},"question":"Forma de electrizar un cuerpo la cual sucede cuando un material electrizado se acerca a otro.","answers":["Inducción","Instigación","Incitación","Pacificación"],"correct":{"$numberInt":"0"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0e020fd6be56c94f18337"},"question":"Cambio de dirección que experimenta la luz cuando choca contra un cuerpo.","answers":["Reflejo","Reflexión","Coche","Destello"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0e062fd6be56c94f18338"},"question":"Movimiento de la luna que dura 28 días y ocasiona las fases lunares.","answers":["Rotación","Trayectoria","Traslación","Menguantes"],"correct":{"$numberInt":"2"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0e098fd6be56c94f18339"},"question":"Ocultación transitoria, total o parcial del sol, la luna o la Tierra debida a la interposición de alguno de estos y produzca una sombra proyectada por otro.","answers":["Evasión","Desaparición","Ocultación","Eclipse"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0e0d8fd6be56c94f1833a"},"question":"Tipo de eclipse en el que la luna se interpone entre la Tierra y el sol.","answers":["Luna","Lunar","Sol","Solar"],"correct":{"$numberInt":"3"}}
{"_id":{"$oid":"5cc0e121fd6be56c94f1833b"},"question":"Tipo de eclipse en el que la Tierra se interpone entre el sol y la luna.","answers":["Luna","Lunar","Sol","Solar"],"correct":{"$numberInt":"1"}}
